{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-BI-1897-GOD-145-B-85",
  "priref": "485014",
  "objectNumber": "BI-1897-GOD-145-B-85",
  "language": "en",
  "title": "Pattern in black on a white ground",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "e97dffda-c1a8-4d3e-ad70-f287e3e61ab3",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 1712,
    "height": 2500,
    "url": "https://lh5.ggpht.com/G9MkR5HdWoBwTS9Uvz65C9Jgr070Mhbg2SxM-uSbWL6swOnrjITEe2478tL-Gm5hHbkSlAUsIeO7RnKosfBvwlMH4T0=s0"
  },
  "colors": [
    {
      "percentage": 10,
      "hex": "#584F41"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #807563"
    },
    {
      "percentage": 27,
      "hex": " #F8F4E2"
    },
    {
      "percentage": 6,
      "hex": " #ABA08B"
    },
    {
      "percentage": 29,
      "hex": " #DBD2BB"
    },
    {
      "percentage": 17,
      "hex": " #2A2319"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#584F41",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #807563",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #F8F4E2",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #ABA08B",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    },
    {
      "originalHex": " #DBD2BB",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #2A2319",
      "normalizedHex": "#000000"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 29,
      "hex": "#FAEBD7"
    },
    {
      "percentage": 27,
      "hex": " #FDF5E6"
    },
    {
      "percentage": 17,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 10,
      "hex": " #696969"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #808080"
    },
    {
      "percentage": 6,
      "hex": " #D2B48C"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 57,
      "hex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "percentage": 19,
      "hex": " #737C84"
    },
    {
      "percentage": 17,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 6,
      "hex": " #E0CC91"
    }
  ],
  "titles": [
    "Pattern in black on a white ground",
    "Patrons d'etoffes et de velours",
    "Daniel Marot, De Werken van Daniel Marot [...], dl. 2"
  ],
  "description": "Pattern in black on a white ground. With a vase of flowers on a pedestal with lambrequin in the centre. Prent uit 'De werken van Daniel Marot...', 1705.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Dani\u00ebl Marot (I)",
      "unFixedName": "Marot, Dani\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1663",
      "dateOfBirthPrecision": "c.",
      "dateOfDeath": "1752-06-04",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Den Haag",
      "occupation": [
        "print maker",
        "draughtsman"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Dani\u00ebl Marot (I) (c. 1663 - 04-jun-1752)"
    },
    {
      "name": "Dani\u00ebl Marot (I)",
      "unFixedName": "Marot, Dani\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1663",
      "dateOfBirthPrecision": "c.",
      "dateOfDeath": "1752-06-04",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Den Haag",
      "occupation": [
        "print maker",
        "draughtsman"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Dani\u00ebl Marot (I) (c. 1663 - 04-jun-1752)"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Dani\u00ebl Marot (I)",
      "unFixedName": "Marot, Dani\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1663",
      "dateOfBirthPrecision": "c.",
      "dateOfDeath": "1752-06-04",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Den Haag",
      "occupation": [
        "print maker",
        "draughtsman"
      ],
      "roles": [
        "designer"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Dani\u00ebl Marot (I) (c. 1663 - 04-jun-1752)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Dani\u00ebl Marot (I)",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "gift",
    "date": "1897-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "etching"
  ],
  "productionPlaces": [],
  "dating": {
    "presentingDate": "1703 - 1712",
    "sortingDate": 1703,
    "period": 18,
    "yearEarly": 1703,
    "yearLate": 1712
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [],
    "iconClassDescription": [],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "BI-1897-GOD-145-B-85"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "Orn Cat II 2343",
    "2343"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "Dani\u00ebl Marot (I)",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "287"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "187"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "etching",
  "longTitle": "Pattern in black on a white ground, Dani\u00ebl Marot (I), 1703 - 1712",
  "subTitle": "h 287mm \u00d7 w 187mm",
  "scLabelLine": "Dani\u00ebl Marot (I), 1703 - 1712, etching",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}