{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-NG-1990-25-13",
  "priref": "369961",
  "objectNumber": "NG-1990-25-13",
  "language": "en",
  "title": "Michel Cardena aan het werk bij Sony",
  "copyrightHolder": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
  "webImage": null,
  "colors": [
    {
      "percentage": 23,
      "hex": "#BDBCBC"
    },
    {
      "percentage": 30,
      "hex": " #EFEEEE"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #918F90"
    },
    {
      "percentage": 10,
      "hex": " #656364"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #3D3C3E"
    },
    {
      "percentage": 20,
      "hex": " #161517"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#BDBCBC",
      "normalizedHex": "#B5BFCC"
    },
    {
      "originalHex": " #EFEEEE",
      "normalizedHex": "#F6ECF3"
    },
    {
      "originalHex": " #918F90",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #656364",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #3D3C3E",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #161517",
      "normalizedHex": "#000000"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 30,
      "hex": "#F5F5F5"
    },
    {
      "percentage": 23,
      "hex": " #C0C0C0"
    },
    {
      "percentage": 20,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 16,
      "hex": " #696969"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #808080"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 30,
      "hex": "#F6ECF3"
    },
    {
      "percentage": 25,
      "hex": " #737C84"
    },
    {
      "percentage": 23,
      "hex": " #B5BFCC"
    },
    {
      "percentage": 20,
      "hex": " #000000"
    }
  ],
  "titles": [
    "Michel Cardena aan het werk bij Sony",
    "Oog voor kunst: de kunstwereld in Nederland"
  ],
  "description": "Kunstenaar Michel Cardena (rechts) aan het werk bij Sony voor zijn videoprojecties van ontploffend fast food op het Leidseplein te Amsterdam.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "documentary photographs"
  ],
  "objectCollection": [],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
      "unFixedName": "Andr\u00e9 de la Porte, Ferry",
      "placeOfBirth": "Amsterdam",
      "dateOfBirth": "1950-01-26",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Amsterdam"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte (26-jan-1950 - ....), Amsterdam"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1990-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "photographic support"
  ],
  "techniques": [],
  "productionPlaces": [
    "Amsterdam"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1988",
    "sortingDate": 1988,
    "period": 20,
    "yearEarly": 1988,
    "yearLate": 1988
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [],
    "iconClassDescription": [],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [
      "19871988"
    ],
    "places": [
      "Amsterdam"
    ],
    "people": [
      "Sony",
      "C\u00e1rdenas, Miguel-\u00c1ngel"
    ],
    "objectNumbers": [
      "NG-1990-25-13"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Sony",
    "C\u00e1rdenas, Miguel-\u00c1ngel"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "cm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "27"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "40"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": null
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": null
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "photographic support",
  "longTitle": "Michel Cardena aan het werk bij Sony, Ferry Andr\u00e9 de la Porte, 1988",
  "subTitle": "h 27cm \u00d7 w 40cm",
  "scLabelLine": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte, 1988, photographic support",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}