{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-NG-1994-65-1-16-4",
  "priref": "486464",
  "objectNumber": "NG-1994-65-1-16-4",
  "language": "en",
  "title": "De \"Kortenaer\" v\u00f3\u00f3r Paramaribo",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "03038dce-292f-4a62-a26a-c43652805266",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 2500,
    "height": 2038,
    "url": "https://lh5.ggpht.com/CO9ISRiOmFquWv3Q1en6o7si-foleEI2U0MCCy8dkFvpd0ejbU5dUmtMdl2hsqVtxibUYacyiTU_kffE3Dvd8nsYlJA=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "De \"Kortenaer\" v\u00f3\u00f3r Paramaribo"
  ],
  "description": "Het pantserschip de Kortenaer liggend voor de rede van Paramaribo. Onderdeel van het fotoalbum Souvenir de Voyage (deel 1), over het leven van de familie Doijer in en rond de plantage Ma Retraite in Suriname in de jaren 1906-1913.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "photograph"
  ],
  "objectCollection": [],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Hendrik Doijer",
      "unFixedName": "Doijer, Hendrik",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Suriname"
      ],
      "qualification": "attributed to",
      "labelDesc": "attributed to Hendrik Doijer, Suriname"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Hendrik Doijer",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1994-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "photographic support"
  ],
  "techniques": [
    "gelatin silver print"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Suriname"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1906 - 1913",
    "sortingDate": 1906,
    "period": 20,
    "yearEarly": 1906,
    "yearLate": 1913
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [],
    "iconClassDescription": [],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [
      "19061913"
    ],
    "places": [
      "Suriname",
      "Paramaribo"
    ],
    "people": [
      "Doijer, familie"
    ],
    "objectNumbers": [
      "NG-1994-65-1-16-4"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Doijer, familie"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Hendrik Doijer",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "82"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "104"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "gelatin silver print",
  "longTitle": "De \"Kortenaer\" v\u00f3\u00f3r Paramaribo, Hendrik Doijer (attributed to), 1906 - 1913",
  "subTitle": "h 82mm \u00d7 w 104mm",
  "scLabelLine": "Hendrik Doijer, 1906 - 1913, gelatin silver print",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}