{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-NG-2019-571-13",
  "priref": "779989",
  "objectNumber": "NG-2019-571-13",
  "language": "en",
  "title": "Praalgraven in Surat",
  "copyrightHolder": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
  "webImage": null,
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Praalgraven in Surat",
    "In steen geschreven"
  ],
  "description": "Praalgraven in Surat. Een stenen bank op de eerste verdieping van het graf van Van Reede, overleden 1691. Onderdeel van de fotoserie 'In steen geschreven', over het leven en sterven van VOC-dienaren op de Kust van Coromandel in India.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "photograph"
  ],
  "objectCollection": [],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
      "unFixedName": "Andr\u00e9 de la Porte, Ferry",
      "placeOfBirth": "Amsterdam",
      "dateOfBirth": "1950-01-26",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte (26-jan-1950 - ....)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "gift",
    "date": "2020-01-01T00:00:00",
    "creditLine": "Gift of F. Andr\u00e9 de la Porte, Amsterdam"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "photographic support"
  ],
  "techniques": [
    "gelatin silver print"
  ],
  "productionPlaces": [],
  "dating": {
    "presentingDate": "1993 - 1997",
    "sortingDate": 1993,
    "period": 20,
    "yearEarly": 1993,
    "yearLate": 1997
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "42E35"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "grave-building, monumental tomb"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [
      "Coromandelkust",
      "Surat"
    ],
    "people": [
      "Verenigde Oostindische Compagnie",
      "Reede Tot Drakestein, Hendrik Adriaan van"
    ],
    "objectNumbers": [
      "NG-2019-571-13"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Verenigde Oostindische Compagnie",
    "Reede Tot Drakestein, Hendrik Adriaan van"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "610"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "510"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "gelatin silver print",
  "longTitle": "Praalgraven in Surat, Ferry Andr\u00e9 de la Porte, 1993 - 1997",
  "subTitle": "h 610mm \u00d7 w 510mm",
  "scLabelLine": "Ferry Andr\u00e9 de la Porte, 1993 - 1997, gelatin silver print",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}