{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-NG-C-2003-1-62",
  "priref": "425785",
  "objectNumber": "NG-C-2003-1-62",
  "language": "en",
  "title": "Begr\u00e4bnis, Ravensbr\u00fcck, 1944",
  "copyrightHolder": "Sander en Gerben Breur",
  "webImage": null,
  "colors": [
    {
      "percentage": 4,
      "hex": "#F7F4E7"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #DEDACC"
    },
    {
      "percentage": 10,
      "hex": " #D1C4A8"
    },
    {
      "percentage": 75,
      "hex": " #B9A988"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #76705A"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #928A76"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#F7F4E7",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #DEDACC",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #D1C4A8",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    },
    {
      "originalHex": " #B9A988",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    },
    {
      "originalHex": " #76705A",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #928A76",
      "normalizedHex": "#737C84"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 75,
      "hex": "#D2B48C"
    },
    {
      "percentage": 10,
      "hex": " #F5DEB3"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #808080"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #FFFAF0"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #FDF5E6"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #696969"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 85,
      "hex": "#E0CC91"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #FBF6E1"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #737C84"
    }
  ],
  "titles": [
    "Begr\u00e4bnis, Ravensbr\u00fcck, 1944",
    "Tekeningen van Aat Breur uit het concentratiekamp Ravensbr\u00fcck"
  ],
  "description": "De dodenkar van zwarte latten, die dagelijks door het kamp reed en zijn vracht afleverde bij het crematorium. De as van de doden werd in de Schwedt See gestort, het meer tussen het kamp Ravensbr\u00fcck en de stad Furstenberg.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "drawing"
  ],
  "objectCollection": [
    "paper",
    "drawings"
  ],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Aat Breur-Hibma",
      "unFixedName": "Breur-Hibma, Aat",
      "placeOfBirth": "Den Haag",
      "dateOfBirth": "1913",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "2002-12-31",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Amsterdam",
      "occupation": [
        "draughtsman"
      ],
      "roles": [
        "draughtsman"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Aat Breur-Hibma (1913 - 31-dec-2002)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Aat Breur-Hibma",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "loan",
    "date": "0888-01-01T00:00:00",
    "creditLine": "On loan from S. Breur and G. Breur, Amsterdam"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper",
    "pencil"
  ],
  "techniques": [],
  "productionPlaces": [],
  "dating": {
    "presentingDate": "1942 - 1945",
    "sortingDate": 1942,
    "period": 20,
    "yearEarly": 1942,
    "yearLate": 1945
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [],
    "iconClassDescription": [],
    "motifs": [],
    "events": [
      "Tweede Wereldoorlog"
    ],
    "periods": [
      "19421945"
    ],
    "places": [
      "Ravensbr\u00fcck"
    ],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "NG-C-2003-1-62"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Aat Breur-Hibma",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "cm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "11.8"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "14.5"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "paper",
  "longTitle": "Begr\u00e4bnis, Ravensbr\u00fcck, 1944, Aat Breur-Hibma, 1942 - 1945",
  "subTitle": "h 11.8cm \u00d7 w 14.5cm",
  "scLabelLine": "Aat Breur-Hibma, 1942 - 1945, paper",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": false,
  "location": null
}