{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-F-2009-282-47",
  "priref": "495794",
  "objectNumber": "RP-F-2009-282-47",
  "language": "en",
  "title": "Groep in de Dir. woning op \"Mari\u00ebnburg\" (Mei '95)",
  "copyrightHolder": "erven Th\u00e9odore van Lelyveld",
  "webImage": null,
  "colors": [
    {
      "percentage": 7,
      "hex": "#C2CDD2"
    },
    {
      "percentage": 17,
      "hex": " #4A3D33"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #2A1F19"
    },
    {
      "percentage": 51,
      "hex": " #A7AEAE"
    },
    {
      "percentage": 13,
      "hex": " #67635C"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #8F8E88"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#C2CDD2",
      "normalizedHex": "#B5BFCC"
    },
    {
      "originalHex": " #4A3D33",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #2A1F19",
      "normalizedHex": "#000000"
    },
    {
      "originalHex": " #A7AEAE",
      "normalizedHex": "#B5BFCC"
    },
    {
      "originalHex": " #67635C",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #8F8E88",
      "normalizedHex": "#737C84"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 51,
      "hex": "#A9A9A9"
    },
    {
      "percentage": 30,
      "hex": " #696969"
    },
    {
      "percentage": 7,
      "hex": " #D3D3D3"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #808080"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #000000"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 59,
      "hex": "#B5BFCC"
    },
    {
      "percentage": 36,
      "hex": " #737C84"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #000000"
    }
  ],
  "titles": [
    "Groep in de Dir. woning op \"Mari\u00ebnburg\" (Mei '95)"
  ],
  "description": "Groepsfoto tijdens het bezoek van gouverneur van Asch van Wijck aan de plantage Mari\u00ebnburg. Gezelschap van mannen en vrouwen op de veranda van de directeurswoning. Van links naar rechts: Mej. E. Charlouis / Gouv. v. Asch v. Wijck / Mrs Woolseley / C. Koene / Mevr. Hanken / F. Pinke / Mevr. Aalsmeer / v. Nes / Mrs Seedorff / M. Welle / Mevr. Siemertsz / v. Reesema / Dolly / Mej. Soesman / J.F. Nijland / J.H. Arendsen Heino. Fotoafdruk in een fotoalbum van Th\u00e9odore van Lelyveld over Suriname uit 1895-1898.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "photograph"
  ],
  "objectCollection": [],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Th\u00e9odore van Lelyveld",
      "unFixedName": "Lelyveld, Th\u00e9odore van",
      "placeOfBirth": "Semarang",
      "dateOfBirth": "1867-02-18",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1954-10-07",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Den Haag",
      "occupation": [
        "painter"
      ],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Suriname"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Th\u00e9odore van Lelyveld (18-feb-1867 - 07-okt-1954), Suriname"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Th\u00e9odore van Lelyveld",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "2009-12-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "photographic support"
  ],
  "techniques": [],
  "productionPlaces": [
    "Suriname"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1895",
    "sortingDate": 1895,
    "period": 19,
    "yearEarly": 1895,
    "yearLate": 1895
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "25K182"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "plantation"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [
      "Plantage Mari\u00ebnburg"
    ],
    "people": [
      "Wijck, jonkheer Titus Anthony Jacob van Asch van"
    ],
    "objectNumbers": [
      "RP-F-2009-282-47"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Wijck, jonkheer Titus Anthony Jacob van Asch van"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Th\u00e9odore van Lelyveld",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "117"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "159"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "photographic support",
  "longTitle": "Groep in de Dir. woning op \"Mari\u00ebnburg\" (Mei '95), Th\u00e9odore van Lelyveld, 1895",
  "subTitle": "h 117mm \u00d7 w 159mm",
  "scLabelLine": "Th\u00e9odore van Lelyveld, 1895, photographic support",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}