{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-F-AB12277",
  "priref": "477670",
  "objectNumber": "RP-F-AB12277",
  "language": "en",
  "title": "Fastes & N\u00e9fastes de la Photographie. Vie historique & philosophique d'un Photographe par lui m\u00eame",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "d371f83f-12a2-41ef-8452-41389550bd0c",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 3512,
    "height": 5779,
    "url": "https://lh5.ggpht.com/idVqQvNSrCVOAB6w2xPgN3dSufjEZ9zmqF_4o5Aw3niReNU_NAUAMyREnHplHiMYqS5nTv33RtgXi1wyub91qc00DTfI=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Fastes & N\u00e9fastes de la Photographie. Vie historique & philosophique d'un Photographe par lui m\u00eame"
  ],
  "description": null,
  "labelText": null,
  "objectTypes": [],
  "objectCollection": [],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Eduard Isaac Asser",
      "unFixedName": "Asser, Eduard Isaac",
      "placeOfBirth": "Amsterdam",
      "dateOfBirth": "1809-10-19",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1894-09-21",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Amsterdam",
      "occupation": [],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Amsterdam"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Eduard Isaac Asser (19-okt-1809 - 21-sep-1894), Amsterdam"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Eduard Isaac Asser",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "transfer",
    "date": "1994-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper",
    "photographic support",
    "cardboard"
  ],
  "techniques": [
    "salted paper print"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Amsterdam"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1845 - 1855",
    "sortingDate": 1845,
    "period": 19,
    "yearEarly": 1845,
    "yearLate": 1855
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [],
    "iconClassDescription": [],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [
      "Asser, Eduard Isaac"
    ],
    "objectNumbers": [
      "RP-F-AB12277"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Asser, Eduard Isaac"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Eduard Isaac Asser",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "318"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "202"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "thickness",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "18"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "salted paper print",
  "longTitle": "Fastes & N\u00e9fastes de la Photographie. Vie historique & philosophique d'un Photographe par lui m\u00eame, Eduard Isaac Asser, 1845 - 1855",
  "subTitle": "h 318mm \u00d7 w 202mm \u00d7 t 18mm",
  "scLabelLine": "Eduard Isaac Asser, 1845 - 1855, salted paper print",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}