{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-F-2009-282-5",
  "priref": "495703",
  "objectNumber": "RP-F-2009-282-5",
  "language": "en",
  "title": "Gezicht op de reede",
  "copyrightHolder": "erven Th\u00e9odore van Lelyveld",
  "webImage": null,
  "colors": [
    {
      "percentage": 0,
      "hex": "#DBE1E0"
    },
    {
      "percentage": 87,
      "hex": " #B8BEBC"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #96968E"
    },
    {
      "percentage": 2,
      "hex": " #7A766E"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #5D5347"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #35271F"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#DBE1E0",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #B8BEBC",
      "normalizedHex": "#B5BFCC"
    },
    {
      "originalHex": " #96968E",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #7A766E",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #5D5347",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #35271F",
      "normalizedHex": "#000000"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 87,
      "hex": "#C0C0C0"
    },
    {
      "percentage": 4,
      "hex": " #A9A9A9"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #696969"
    },
    {
      "percentage": 2,
      "hex": " #808080"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #DCDCDC"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 87,
      "hex": "#B5BFCC"
    },
    {
      "percentage": 10,
      "hex": " #737C84"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #FBF6E1"
    }
  ],
  "titles": [
    "Gezicht op de reede"
  ],
  "description": "Gezicht op de rede van Paramaribo. Verschillende schepen liggen voor anker, waaronder de Albina, La Ville de Cayenne en de Paramaribo. Panorama samengesteld uit twee aan elkaar geplakte fotoafdrukken. Fotoafdruk in een fotoalbum van Th\u00e9odore van Lelyveld over Suriname uit 1895-1898.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "photograph"
  ],
  "objectCollection": [],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Th\u00e9odore van Lelyveld",
      "unFixedName": "Lelyveld, Th\u00e9odore van",
      "placeOfBirth": "Semarang",
      "dateOfBirth": "1867-02-18",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1954-10-07",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Den Haag",
      "occupation": [
        "painter"
      ],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Suriname"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Th\u00e9odore van Lelyveld (18-feb-1867 - 07-okt-1954), Suriname"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Th\u00e9odore van Lelyveld",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "2009-12-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "photographic support"
  ],
  "techniques": [],
  "productionPlaces": [
    "Suriname"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1895 - 1898",
    "sortingDate": 1895,
    "period": 19,
    "yearEarly": 1895,
    "yearLate": 1898
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "46C2231",
      "46C222"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "pier, quay, wharf",
      "ship in the roads, roadstead"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [
      "Paramaribo"
    ],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-F-2009-282-5"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Th\u00e9odore van Lelyveld",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "114"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "312"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "photographic support",
  "longTitle": "Gezicht op de reede, Th\u00e9odore van Lelyveld, 1895 - 1898",
  "subTitle": "h 114mm \u00d7 w 312mm",
  "scLabelLine": "Th\u00e9odore van Lelyveld, 1895 - 1898, photographic support",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}