{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-2009-1963-9",
  "priref": "499110",
  "objectNumber": "RP-P-2009-1963-9",
  "language": "en",
  "title": "Evening Cloaks from the Gazette du Bon Ton",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "5de87d9c-6add-4197-b675-b0513cb19972",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 2356,
    "height": 3000,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/2haI8mzP_8A3WbhzLXLiW3B2YFlwtqrUcen0xoKwxeLnrpEj23tUvEiShzGBQU6M01hjdF8yIjoYmgkVO7cUgkpl1UQ=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [],
  "description": "Fluwelen avondmantel met hermelijn van Bianchini. Croquis No I uit Gazette du Bon Ton 1922, No. 9. Uitleg over de kleding op pagina \"Recto des pages de croquis. Contenues dans ce fascicule (Mod\u00e8les de la gazette).\"",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [],
  "objectCollection": [
    "prints",
    "costume and fashion prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Bianchini-F\u00e9rier",
      "unFixedName": "Bianchini-F\u00e9rier",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Bianchini-F\u00e9rier"
    },
    {
      "name": "Lucien Vogel",
      "unFixedName": "Vogel, Lucien",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Paris"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Lucien Vogel, Paris"
    },
    {
      "name": "Cond\u00e9 Nast Publisher",
      "unFixedName": "Cond\u00e9 Nast Publisher",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "New York (city)"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Cond\u00e9 Nast Publisher, New York (city)"
    },
    {
      "name": "Cond\u00e9 Nast et Co Ltd",
      "unFixedName": "Cond\u00e9 Nast et Co Ltd",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "London"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Cond\u00e9 Nast et Co Ltd, London"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "anonymous",
      "unFixedName": "anonymous",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "anonymous"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "anonymous",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "2009-09-30T00:00:00",
    "creditLine": "Purchased with the support of the F.G. Waller-Fonds"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "letterpress printing"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Paris",
    "New York (city)",
    "London"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1922",
    "sortingDate": 1922,
    "period": 20,
    "yearEarly": 1922,
    "yearLate": 1922
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "41D11",
      "41D2121(EVENING COAT)(+82)",
      "41D2332(PUMPS)(+82)",
      "41D2664(+82)"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "fashion plates",
      "coat (EVENING COAT) (+ women's clothes)",
      "ring (+ women's clothes)"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [
      "19221922"
    ],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-2009-1963-9"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "anonymous",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "246"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "194"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "letterpress printing",
  "longTitle": "Evening Cloaks from the Gazette du Bon Ton, anonymous, 1922",
  "subTitle": "h 246mm \u00d7 w 194mm",
  "scLabelLine": "published by: Lucien Vogel (1886-1954), mixed techniques, 1921-1922",
  "label": {
    "title": "Evening Cloaks from the Gazette du Bon Ton",
    "makerLine": "published by: Lucien Vogel (1886-1954), mixed techniques, 1921-1922",
    "description": "By the 1920s, cloaks were no longer considered regular daytime attire, but they were still worn over fancy evening gowns. This called for luxurious fabrics, pref-erably by Bianchini F\u00e9rier, such as velvet lined with ermine, or quilted silk, lined with sable fur. Poiret\u2019s evening grown from 1921 pairs blue brocade with gold lam\u00e9. His cloak is also in gold lam\u00e9, with a satin lining.",
    "notes": null,
    "date": "2015-06-12"
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}