{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-1966-102",
  "priref": "168856",
  "objectNumber": "RP-P-1966-102",
  "language": "en",
  "title": "Vasten",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "3f40e840-2830-44d6-9fbf-38607dea375a",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 1716,
    "height": 2469,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/pmTLIuGXJHB20pNhw_cnIhihiF0YMUnrHCNa284Dy93nsR5J7bPLBOdQNTKvxXdTNSuiyd4XU6yGrtZxGCPjmQuAQXw=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Vasten",
    "Ieivnivm",
    "Zes christelijke deugden",
    "Liefdadigheid"
  ],
  "description": "Maria Magdalena als de vrouwelijke personificatie van Vasten (Ieiunium). Ze zit als kluizenares geknield  in een grot. De zesde prent uit een serie met als onderwerp zes christelijke deugden.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
      "unFixedName": "Sadeler, Rapha\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Antwerpen (stad)",
      "dateOfBirth": "1560",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Veneti\u00eb",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Cologne"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Rapha\u00ebl Sadeler (I) (1560 - ....), Cologne"
    },
    {
      "name": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
      "unFixedName": "Sadeler, Rapha\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Antwerpen (stad)",
      "dateOfBirth": "1560",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Veneti\u00eb",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Rapha\u00ebl Sadeler (I) (1560 - ....)"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
      "unFixedName": "Sadeler, Rapha\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Antwerpen (stad)",
      "dateOfBirth": "1560",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Veneti\u00eb",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Rapha\u00ebl Sadeler (I) (1560 - ....)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1966-02-14T00:00:00",
    "creditLine": "Purchased with the support of the F.G. Waller-Fonds"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "engraving"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Cologne"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1589 - 1590",
    "sortingDate": 1589,
    "period": 16,
    "yearEarly": 1589,
    "yearLate": 1590
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "73C741",
      "11HH(MARY MAGDALENE)36"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "doctrine of Christ ~ fasting",
      "the penitent St. Mary Magdalene (often before a cave, possibly at La Sainte-Baume hill): her long hair covers her (naked) body, she reads, meditates or raises her tear-filled eyes towards heaven"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-1966-102"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "Hollstein Dutch 170",
    "170",
    "Hollstein Dutch 1181",
    "1181"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": "c.",
      "part": null,
      "value": "145"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": "c.",
      "part": null,
      "value": "210"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "engraving",
  "longTitle": "Vasten, Rapha\u00ebl Sadeler (I), 1589 - 1590",
  "subTitle": "w c.145mm \u00d7 h c.210mm",
  "scLabelLine": "Rapha\u00ebl Sadeler (I), 1589 - 1590, engraving",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}