{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-2021-10497",
  "priref": "810411",
  "objectNumber": "RP-P-2021-10497",
  "language": "en",
  "title": "Portret van Godard van Reede van Nederhorst",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": null,
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Portret van Godard van Reede van Nederhorst",
    "Portretten van onderhandelaars bij de Vrede van Munster en Osnabr\u00fcck",
    "Les portraictz au naturel avec les armoiries et blasons noms et qualitez de Messieurs les pl\u00e9nipotentiaires assemblez \u00e0 Munster et Osnaburg (...)"
  ],
  "description": null,
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Fran\u00e7ois Bignon",
      "unFixedName": "Bignon, Fran\u00e7ois",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1620",
      "dateOfBirthPrecision": "c.",
      "dateOfDeath": "1671",
      "dateOfDeathPrecision": "c.",
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "possibly",
      "labelDesc": "possibly Fran\u00e7ois Bignon (c. 1620 - c. 1671)"
    },
    {
      "name": "Lodewijk XIV (koning van Frankrijk)",
      "unFixedName": "Lodewijk XIV (koning van Frankrijk)",
      "placeOfBirth": "Saint-Germain-en-Laye",
      "dateOfBirth": "1638-09-05",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1715-09-01",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Versailles",
      "occupation": [],
      "roles": [],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Lodewijk XIV (koning van Frankrijk) (05-sep-1638 - 01-sep-1715)"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Fran\u00e7ois Bignon",
      "unFixedName": "Bignon, Fran\u00e7ois",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1620",
      "dateOfBirthPrecision": "c.",
      "dateOfDeath": "1671",
      "dateOfDeathPrecision": "c.",
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Fran\u00e7ois Bignon (c. 1620 - c. 1671)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Fran\u00e7ois Bignon",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "unknown",
    "date": "2021-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "engraving",
    "etching"
  ],
  "productionPlaces": [],
  "dating": {
    "presentingDate": "1648",
    "sortingDate": 1648,
    "period": 17,
    "yearEarly": 1648,
    "yearLate": 1648
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "61B2",
      "46A122",
      "44B42"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "historical persons",
      "armorial bearing, heraldry",
      "negotiations, conference ~ diplomacy"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [
      "Reede van Nederhorst, Godard van"
    ],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-2021-10497"
    ]
  },
  "hasImage": false,
  "historicalPersons": [
    "Reede van Nederhorst, Godard van"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "IFF 17e si\u00e8cle 18-49",
    "18-49",
    "Van Someren 188",
    "188"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "Fran\u00e7ois Bignon",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "205"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "163"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "engraving",
  "longTitle": "Portret van Godard van Reede van Nederhorst, Fran\u00e7ois Bignon, 1648",
  "subTitle": "h 205mm \u00d7 w 163mm",
  "scLabelLine": "Fran\u00e7ois Bignon, 1648, engraving",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": false,
  "location": null
}