{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-1874-14-2-68-1",
  "priref": "741916",
  "objectNumber": "RP-P-1874-14-2-68-1",
  "language": "en",
  "title": "Fontein in een cartouche",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": null,
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Fontein in een cartouche",
    "Petit impiger ortus"
  ],
  "description": "Prent maakt deel uit van een album.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Imprimerie Royale",
      "unFixedName": "Imprimerie Royale",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "printer"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Paris"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Imprimerie Royale, Paris"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "S\u00e9bastien Leclerc (I)",
      "unFixedName": "Leclerc, S\u00e9bastien (I)",
      "placeOfBirth": "Metz",
      "dateOfBirth": "1637-09-26",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1714-10-25",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Parijs",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "S\u00e9bastien Leclerc (I) (26-sep-1637 - 25-okt-1714)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "S\u00e9bastien Leclerc (I)",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "transfer",
    "date": "1816-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "etching"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Paris"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1670",
    "sortingDate": 1670,
    "period": 17,
    "yearEarly": 1670,
    "yearLate": 1670
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "41A651",
      "25G4(REED)"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "garden fountain",
      "plants and herbs: reed"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-1874-14-2-68-1"
    ]
  },
  "hasImage": false,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "IFF 17e si\u00e8cle 1554",
    "1554"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "S\u00e9bastien Leclerc (I)",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "176"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "173"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "etching",
  "longTitle": "Fontein in een cartouche, S\u00e9bastien Leclerc (I), 1670",
  "subTitle": "h 176mm \u00d7 w 173mm",
  "scLabelLine": "S\u00e9bastien Leclerc (I), 1670, etching",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": false,
  "location": null
}