{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-1966-98",
  "priref": "168851",
  "objectNumber": "RP-P-1966-98",
  "language": "en",
  "title": "Geloof",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "72080ae3-432e-47fc-b43a-360107331fd0",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 1731,
    "height": 2442,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/NO3ddB5IVchTBnr8YDt-Mx10LDwqOqyhkoNZT9Mii7RMRR1xTSpouEfo8GWSUC8Ws2bl2Rm1vDJoe92zE59EicwXxWI=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Geloof",
    "Fides",
    "Zes christelijke deugden"
  ],
  "description": "De vrouwelijke personificatie van Geloof (Fides). Ze zit op een steen met in haar handen het kruis en een kelk. Boven haar hoofd vliegt de Heilige Geest als duif. Op de achtergrond de vernietiging van het Egyptische leger in de Rode Zee.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
      "unFixedName": "Sadeler, Rapha\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Antwerpen (stad)",
      "dateOfBirth": "1560",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Veneti\u00eb",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Cologne"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Rapha\u00ebl Sadeler (I) (1560 - ....), Cologne"
    },
    {
      "name": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
      "unFixedName": "Sadeler, Rapha\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Antwerpen (stad)",
      "dateOfBirth": "1560",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Veneti\u00eb",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Rapha\u00ebl Sadeler (I) (1560 - ....)"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
      "unFixedName": "Sadeler, Rapha\u00ebl (I)",
      "placeOfBirth": "Antwerpen (stad)",
      "dateOfBirth": "1560",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Veneti\u00eb",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Rapha\u00ebl Sadeler (I) (1560 - ....)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1966-02-14T00:00:00",
    "creditLine": "Purchased with the support of the F.G. Waller-Fonds"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "engraving"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Cologne"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1590",
    "sortingDate": 1590,
    "period": 16,
    "yearEarly": 1590,
    "yearLate": 1590
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "11M31",
      "71E1223"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "Faith, 'Fides'; 'Fede', 'Fede catholica', 'Fede christiana', 'Fede christiana catholica' (Ripa) ~ one of the Three Theological Virtues",
      "with his people safe on the shore, Moses raises his hands and causes the water to return; Pharaoh's army perishes in the water (Red Sea)"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-1966-98"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "Hollstein Dutch 165",
    "165",
    "Hollstein Dutch 1176",
    "1176"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "Rapha\u00ebl Sadeler (I)",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "145"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "210"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "engraving",
  "longTitle": "Geloof, Rapha\u00ebl Sadeler (I), 1590",
  "subTitle": "w 145mm \u00d7 h 210mm",
  "scLabelLine": "Rapha\u00ebl Sadeler (I), 1590, engraving",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}