{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-OB-83.056",
  "priref": "470450",
  "objectNumber": "RP-P-OB-83.056",
  "language": "en",
  "title": "Spotprent op het verlies van Menen en de komst van de hertog van Vend\u00f4me uit Itali\u00eb, 1706",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "748c9018-7bb3-434c-9a0b-2b15167c353d",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 1788,
    "height": 2748,
    "url": "https://lh3.ggpht.com/GpyWEzfo7ob0YsowV14y7uDGkoVBZ3N62VR08htP6_3vvjMtFdhrTOc_viEZ86pedAPdLnzknu66YR-o9vleutabVLRu=s0"
  },
  "colors": [
    {
      "percentage": 34,
      "hex": "#F3EFE6"
    },
    {
      "percentage": 25,
      "hex": " #D1C8B7"
    },
    {
      "percentage": 11,
      "hex": " #B1A898"
    },
    {
      "percentage": 10,
      "hex": " #7F7667"
    },
    {
      "percentage": 9,
      "hex": " #958D81"
    },
    {
      "percentage": 5,
      "hex": " #5E5649"
    },
    {
      "percentage": 2,
      "hex": " #3F3A30"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#F3EFE6",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #D1C8B7",
      "normalizedHex": "#FBF6E1"
    },
    {
      "originalHex": " #B1A898",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    },
    {
      "originalHex": " #7F7667",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #958D81",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #5E5649",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #3F3A30",
      "normalizedHex": "#2F4F4F"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 34,
      "hex": "#FFFAF0"
    },
    {
      "percentage": 25,
      "hex": " #FAEBD7"
    },
    {
      "percentage": 20,
      "hex": " #808080"
    },
    {
      "percentage": 11,
      "hex": " #A9A9A9"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #696969"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Spotprent op het verlies van Menen en de komst van de hertog van Vend\u00f4me uit Itali\u00eb, 1706",
    "De Eerste Triomf van Mr. de Vendome na zijn wederkomst uit Italien, om Meenen te ontzetten en des zelfs Gouverneur, de Carremans Baas te redden / Le Premier Triomphe de Mr. de Vendome retourn\u00e9 d'Italie (...)",
    "Koninklijke Almanach van 1706 / 't Lusthof van Momus"
  ],
  "description": "Spotprent op het verlies van Menen en de komst van de hertog van Vend\u00f4me vanuit Itali\u00eb naar Brabant, 1706. Carremans, de bevelhebber te Menen, staande op een toren beklaagt de overgave van de stad op 22 augustus 1706. Vend\u00f4me in een strijdwagen getrokken door Franse hanen. In de plaat verzen in het Nederlands en Frans. Spotprent op de situatie in het jaar 1706 in de Spaanse Successieoorlog. Onderdeel van een reeks van 25 spotprenten op de Fransen en bondgenoten uit het jaar 1706.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Carel Allard",
      "unFixedName": "Allard, Carel",
      "placeOfBirth": "Amsterdam",
      "dateOfBirth": "1648-01-19",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1709-02-01",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Amsterdam",
      "occupation": [
        "print maker",
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Amsterdam"
      ],
      "qualification": "attributed to",
      "labelDesc": "attributed to Carel Allard (19-jan-1648 - 01-feb-1709), Amsterdam"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "anonymous",
      "unFixedName": "anonymous",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Northern Netherlands"
      ],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "anonymous, Northern Netherlands"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "anonymous",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1881-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "etching"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Northern Netherlands",
    "Amsterdam"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1706",
    "sortingDate": 1706,
    "period": 18,
    "yearEarly": 1706,
    "yearLate": 1706
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "44C312"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "political caricatures and satires"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [
      "Spaanse Successieoorlog"
    ],
    "periods": [
      "1706-08-221706-08-22"
    ],
    "places": [
      "Menen"
    ],
    "people": [
      "Bourbon-Vend\u00f4me, Louis Joseph de"
    ],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-OB-83.056"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Bourbon-Vend\u00f4me, Louis Joseph de"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [
    "Frederik Muller, De Nederlandsche geschiedenis in platen : beredeneerde beschrijving van Nederlandsche historieplaten, zinneprenten en historische kaarten, 4 delen, F. Muller, Amsterdam 1863-1882, dl. II (jaren 1702 tot 1795), p. 44, nr. 3132 (19b)."
  ],
  "catRefRPK": [
    "FMH 3132",
    "3132",
    "Atlas van Stolk 3251",
    "3251"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "anonymous",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "316"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "200"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "etching",
  "longTitle": "Spotprent op het verlies van Menen en de komst van de hertog van Vend\u00f4me uit Itali\u00eb, 1706, anonymous, 1706",
  "subTitle": "h 316mm \u00d7 w 200mm",
  "scLabelLine": "anonymous, 1706, etching",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}