{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-OB-41.587",
  "priref": "74121",
  "objectNumber": "RP-P-OB-41.587",
  "language": "en",
  "title": "Portret van Willem IV van Oranje-Nassau",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "0f2b8aaf-3bd7-47e8-9364-845015575c9e",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 1889,
    "height": 2500,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/V9UJBAeYAimgPYiPkkSc5y4vQzynfTs4ccUQkBxRz8V9tWLzMtcbZUIuFUYXSEW9GIaN9nKohC66Kya-kzdM_sw7Vh_yVqhpD2F7WVk=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Portret van Willem IV van Oranje-Nassau",
    "Willem, Carel, Hendrik, Friso, prince van Orang en Nassau"
  ],
  "description": null,
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Jean Joseph Bal\u00e9chou",
      "unFixedName": "Bal\u00e9chou, Jean Joseph",
      "placeOfBirth": "Arles",
      "dateOfBirth": "1716",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1764-08-18",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Avignon",
      "occupation": [
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "France"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Jean Joseph Bal\u00e9chou (1716 - 18-aug-1764), France"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Jean Joseph Bal\u00e9chou",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "transfer",
    "date": "1816-01-01T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "etching",
    "engraving"
  ],
  "productionPlaces": [
    "France"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1726 - 1764",
    "sortingDate": 1726,
    "period": 18,
    "yearEarly": 1726,
    "yearLate": 1764
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "61B2",
      "44B1",
      "46A1241(GARTER)"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "historical persons",
      "ruler, sovereign",
      "knighthood order (GARTER)"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [
      "Willem IV (prins van Oranje-Nassau)"
    ],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-OB-41.587"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Willem IV (prins van Oranje-Nassau)"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "IFF 18e si\u00e8cle 49",
    "49",
    "LeBlanc 63",
    "63"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "Jean Joseph Bal\u00e9chou",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "397"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "295"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "etching",
  "longTitle": "Portret van Willem IV van Oranje-Nassau, Jean Joseph Bal\u00e9chou, 1726 - 1764",
  "subTitle": "h 397mm \u00d7 w 295mm",
  "scLabelLine": "Jean Joseph Bal\u00e9chou, 1726 - 1764, etching",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}