{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-1982-307-6",
  "priref": "735846",
  "objectNumber": "RP-P-1982-307-6",
  "language": "en",
  "title": "Twee politieke rechtszaken",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "b72a8f7e-9780-4f59-9816-f14d312f34f7",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 2500,
    "height": 1661,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q38VLZiDuO_v5JwCJyeZWEOoI53tLSMa-OgQLjaOwnu08-A3-QLfv7ELu6jrmOo58XKFMF3nPsgjKjB1CRFt7mBDMe2O_-DSQa2JaJs=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Twee politieke rechtszaken",
    "Der rote Staatsanwalt - der weisse. / The red attorney - the white one.",
    "Horthy"
  ],
  "description": "In de voorstelling links een communistische rechtszaak met hooggeplaatste mensen op de beklaagdenbank en rechts een zaal met Horthy waarin arbeiders worden berecht. Voorstelling van de barre omstandigheden in Hongarije ten tijde van witte terreur onder het schrikbewind van Mikl\u00f3s Horthy. Titel op object in het Hongaars, Frans, Duits, Engels en Russisch en tekst in het Duits op verso.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Arbeiter-Buchhandlung",
      "unFixedName": "Arbeiter-Buchhandlung",
      "placeOfBirth": null,
      "dateOfBirth": null,
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": null,
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "printer",
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Vienna"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Arbeiter-Buchhandlung, Vienna"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Mih\u00e1ly Bir\u00f3",
      "unFixedName": "Bir\u00f3, Mih\u00e1ly",
      "placeOfBirth": "Boedapest",
      "dateOfBirth": "1886-11-30",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1948-11-30",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Boedapest",
      "occupation": [
        "painter",
        "draughtsman"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Mih\u00e1ly Bir\u00f3 (30-nov-1886 - 30-nov-1948)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Mih\u00e1ly Bir\u00f3",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "gift",
    "date": "1982-01-01T00:00:00",
    "creditLine": "Gift of B.J. Beijer"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "letterpress printing"
  ],
  "productionPlaces": [
    "Vienna"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1920",
    "sortingDate": 1920,
    "period": 20,
    "yearEarly": 1920,
    "yearLate": 1920
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "44F741",
      "44G16",
      "44C33"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "reign of terror",
      "lawyer, attorney at law",
      "political parties"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [
      "19191921"
    ],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-1982-307-6"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Mih\u00e1ly Bir\u00f3",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "90"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "142"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "letterpress printing",
  "longTitle": "Twee politieke rechtszaken, Mih\u00e1ly Bir\u00f3, 1920",
  "subTitle": "h 90mm \u00d7 w 142mm",
  "scLabelLine": "Mih\u00e1ly Bir\u00f3, 1920, letterpress printing",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}