{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-RP-P-1905-6669",
  "priref": "75684",
  "objectNumber": "RP-P-1905-6669",
  "language": "en",
  "title": "Slavenveiling",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "85a8eda2-ccf0-4090-b4a2-6d2e9d7cbb9b",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 2500,
    "height": 2073,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/z_orcH11jT3lZnPo-YBPQe2bzOyfbFWFBchXfnY-rlQ_SjCmSp2OsuQb6Ign5tMGPe1L8mxSsx6HoiEmH_r5PTC286__9zXntqVIgA=s0"
  },
  "colors": [],
  "colorsWithNormalization": [],
  "normalizedColors": [],
  "normalized32Colors": [],
  "titles": [
    "Slavenveiling",
    "L'esclave a l'encant"
  ],
  "description": null,
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "print"
  ],
  "objectCollection": [
    "prints"
  ],
  "makers": [
    {
      "name": "Pierre Fran\u00e7ois Basan",
      "unFixedName": "Basan, Pierre Fran\u00e7ois",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1723-10-23",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1797-01-12",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Parijs",
      "occupation": [
        "print maker",
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Paris"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Pierre Fran\u00e7ois Basan (23-okt-1723 - 12-jan-1797), Paris"
    },
    {
      "name": "Pierre Fouquet",
      "unFixedName": "Fouquet, Pierre",
      "placeOfBirth": "Amsterdam",
      "dateOfBirth": "1729-02-28",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1800-04",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": null,
      "occupation": [
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "publisher"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "Amsterdam"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Pierre Fouquet (28-feb-1729 - apr-1800), Amsterdam"
    }
  ],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Pierre Fran\u00e7ois Basan",
      "unFixedName": "Basan, Pierre Fran\u00e7ois",
      "placeOfBirth": "Parijs",
      "dateOfBirth": "1723-10-23",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1797-01-12",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Parijs",
      "occupation": [
        "print maker",
        "publisher"
      ],
      "roles": [
        "print maker"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [
        "France"
      ],
      "qualification": "mentioned on object",
      "labelDesc": "mentioned on object Pierre Fran\u00e7ois Basan (23-okt-1723 - 12-jan-1797), France"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Pierre Fran\u00e7ois Basan",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "bequest",
    "date": "1905-01-01T00:00:00",
    "creditLine": "M.E. van den Brink Bequest, Velp"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "paper"
  ],
  "techniques": [
    "etching",
    "engraving"
  ],
  "productionPlaces": [
    "France",
    "Paris",
    "Amsterdam"
  ],
  "dating": {
    "presentingDate": "1739 - 1797",
    "sortingDate": 1739,
    "period": 18,
    "yearEarly": 1739,
    "yearLate": 1797
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "46A181",
      "46A18",
      "46A122"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "slave-trade",
      "slavery; serfs and the enslaved",
      "armorial bearing, heraldry"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [],
    "objectNumbers": [
      "RP-P-1905-6669"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [],
  "catRefRPK": [
    "IFF 18e si\u00e8cle 64",
    "64",
    "LeBlanc 362",
    "362"
  ],
  "principalOrFirstMaker": "Pierre Fran\u00e7ois Basan",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "mm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "333"
    },
    {
      "unit": "mm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "417"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "etching",
  "longTitle": "Slavenveiling, Pierre Fran\u00e7ois Basan, 1739 - 1797",
  "subTitle": "h 333mm \u00d7 w 417mm",
  "scLabelLine": "Pierre Fran\u00e7ois Basan, 1739 - 1797, etching",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}