{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-SK-A-2963",
  "priref": "8555",
  "objectNumber": "SK-A-2963",
  "language": "en",
  "title": "Portrait of Don Ram\u00f3n Satu\u00e9",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "b7e78388-9d9f-4d74-9090-e6529fa572c9",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 19,
    "width": 2131,
    "height": 2708,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/SwwiVAxnwFE_s-k7-bPOZ6jnGfcuVDJoZ-ofLb0Zispb-mJdsfasrE1nTPRcGDPwyEqY0txKpjPcAWaIIltYvvPtDA8=s0"
  },
  "colors": [
    {
      "percentage": 56,
      "hex": "#322318"
    },
    {
      "percentage": 36,
      "hex": " #0F0E09"
    },
    {
      "percentage": 2,
      "hex": " #573525"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #764736"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #796956"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #9F947C"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #BDB89D"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#322318",
      "normalizedHex": "#000000"
    },
    {
      "originalHex": " #0F0E09",
      "normalizedHex": "#000000"
    },
    {
      "originalHex": " #573525",
      "normalizedHex": "#981313"
    },
    {
      "originalHex": " #764736",
      "normalizedHex": "#981313"
    },
    {
      "originalHex": " #796956",
      "normalizedHex": "#737C84"
    },
    {
      "originalHex": " #9F947C",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    },
    {
      "originalHex": " #BDB89D",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 92,
      "hex": "#000000"
    },
    {
      "percentage": 2,
      "hex": " #8B4513"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #A0522D"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #696969"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #D2B48C"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 92,
      "hex": "#000000"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #981313"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #737C84"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #E0CC91"
    }
  ],
  "titles": [
    "Portrait of Don Ram\u00f3n Satu\u00e9 y Allu\u00e9 (1765-1824)",
    "Don Ram\u00f3n Satu\u00e9 (1765-1824). Alcalde de Corte (Judge of the Fifth Chamber of the Council of Castile in La Corte)"
  ],
  "description": "Portret van Don Ram\u00f3n Satu\u00e9. Lid van de Sala de Alcaldes de Corte per la Audiencia Territorial de Madrid. Heupstuk, naar links, staande met de handen in de zakken.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "painting"
  ],
  "objectCollection": [
    "paintings"
  ],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Francisco de Goya",
      "unFixedName": "Goya, Francisco de",
      "placeOfBirth": "Fuentedetodos",
      "dateOfBirth": "1746-03-30",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1828-04-16",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Bordeaux",
      "occupation": [
        "draughtsman",
        "painter",
        "print maker"
      ],
      "roles": [
        "painter"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": null,
      "labelDesc": "Francisco de Goya (30-mrt-1746 - 16-apr-1828)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": "Goya dankt zijn faam aan zijn portretten van het Spaanse hof en zijn eigenaardige prentenkunst. Hij was al 76 jaar oud toen hij dit krachtige portret schilderde. Don Ram\u00f3n was rechter bij het hoogste gerechtshof van Casti\u00cfi\u00eb. Door de ontspannen houding en open kraag maakt het portret een informele indruk. Daarom is het te rangschikken onder Goyas portretten van zijn meest intieme vrienden.",
  "plaqueDescriptionEnglish": "Goya was well-known as a court-painter and for his idiosyncratic prints. He had already turned 76 when he painted this powerful portrait. Don Ram\u00f3n was a judge in the highest tribunal of Castile. The casual pose and open collar have an informality Goya usually reserves for the portraits of his most intimate friends.",
  "principalMaker": "Francisco de Goya",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1922-01-01T00:00:00",
    "creditLine": "Purchased with the support of the Vereniging Rembrandt"
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "canvas",
    "oil paint (paint)"
  ],
  "techniques": [],
  "productionPlaces": [],
  "dating": {
    "presentingDate": "1823",
    "sortingDate": 1823,
    "period": 19,
    "yearEarly": 1823,
    "yearLate": 1823
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "61B2(+53)"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "historical persons (+ half-length portrait)"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [],
    "periods": [],
    "places": [],
    "people": [
      "Statu\u00e9, Don Ram\u00f3n"
    ],
    "objectNumbers": [
      "SK-A-2963"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Statu\u00e9, Don Ram\u00f3n"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [
    "D. Bull en A. Krekeler et al., 'An intrusive portrait by Goya', in Burlington Magazine sept.-okt. 2011",
    "Peter Hecht, 'Een collectie verrijkt : Bijzondere gasten in Museum Boijmans Van Beuningen', Bulletin van de Vereniging Rembrandt 20 (2010) nr. 3, p. 6 (afb.).",
    "Bulletin van de Vereniging Rembrandt, jrg. 15, nr. 1 (voorjaar 2005), p. 29-31",
    "I. Montijn, Juwelen van zwerfkeien, Bulletin van de Vereniging Rembrandt, nr. 2 (2000), p. 26-28",
    "P. Hecht, Kunstschrift, nr. 3 (1996), p. 43",
    "A. Erftemeijer, Een Eeuw in Beeld, Kunstbeeld, 15e jrg. , nr. 3 (maart 1991), p. 15",
    "Kunstschrift, nr. 6 (1986), p. 192, 193, afb. 9",
    "G. Luijten, ''De veelheid en de eelheid' : een Rijksmuseum Schmidt-Degener', Nederlands Kunsthistorisch Jaarboek 35 (1984), p. 352-353, afb. 2.",
    "J. Guidol, Francisco Goya, Arte Illustrata IV (1971), p. 7",
    "Antiek, jrg. 5,nr. 2 (1970), p. 84, 86",
    "V. Bloch, Goya in Paris, Pantheon (1962), p. 179, afb. 3",
    "E.R. Meyer, Openbaar Kunstbezit IV, nr. 15 (1960)",
    "R.L. Delevoy, 1954, Pl. 62",
    "S\u00e1nchez Cant\u00f3n, Goya, (1954), p. 130",
    "A. de Beruete y Moret, Goya, 1928, p. 84, pl. 33",
    "A.L. Mayer, Einige Bemerk. zur Gesch. der Entw. des Malers Goya, Zeitschrift f\u00fcr Bild. Kunst (1922), p. 68",
    "A.L. Mayer, Gesch. der Span. Malerei, 1922, cat.nr. 484",
    "R. Oertel, F. de Goya, 1907, p. 140",
    "L. Amandry, The Collection of Dr. Carvallo at Paris II, The Burlington Magazine VI (1904/05), p. 185"
  ],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Francisco de Goya",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "cm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": "support",
      "value": "107"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": "support",
      "value": "83.5"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": "outersize",
      "value": "135.5"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": "outersize",
      "value": "112"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "depth",
      "precision": null,
      "part": "outersize",
      "value": "7"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "oil on canvas",
  "longTitle": "Portrait of Don Ram\u00f3n Satu\u00e9, Francisco de Goya, 1823",
  "subTitle": "h 107cm \u00d7 w 83.5cm",
  "scLabelLine": "Francisco Jos\u00e9 de Goya y Lucientes (1746-1828), oil on canvas, 1823",
  "label": {
    "title": "Portrait of Don Ram\u00f3n Satu\u00e9",
    "makerLine": "Francisco Jos\u00e9 de Goya y Lucientes (1746-1828), oil on canvas, 1823",
    "description": "Goya owes his fame to his portraits of the Spanish court and to his idiosyncratic prints. He had already turned 76 when he painted this powerful portrait. Satu\u00e9 was a judge in the highest tribunal of Castile. The casual pose and open collar have an informality that Goya usually reserved for portraits of his most intimate friends.",
    "notes": "Multimediatour",
    "date": "2018-02-07"
  },
  "showImage": true,
  "location": "HG-1.13"
}