{
  "links": {
    "search": "http://www.rijksmuseum.nl/api/nl/collection"
  },
  "id": "en-SK-A-405",
  "priref": "6157",
  "objectNumber": "SK-A-405",
  "language": "en",
  "title": "Ratification of the Peace of M\u00fcnster between Spain and the Dutch Republic in the Town Hall of M\u00fcnster, 15 May 1648",
  "copyrightHolder": null,
  "webImage": {
    "guid": "73d10b51-22a9-46a7-83c6-1fd7f6c62b80",
    "offsetPercentageX": 50,
    "offsetPercentageY": 50,
    "width": 2946,
    "height": 2312,
    "url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZDJ9ZD0LGV7-6s2ASnuqM_ASHl-ClUNi-Ife0vsYzlJi86-SrBB8AZdQlCpdTz_a4maAeR_2UuDhmKJOMANYQnF_CQ=s0"
  },
  "colors": [
    {
      "percentage": 49,
      "hex": "#473015"
    },
    {
      "percentage": 32,
      "hex": " #1E180B"
    },
    {
      "percentage": 8,
      "hex": " #52431E"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #645528"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #81692F"
    },
    {
      "percentage": 1,
      "hex": " #6D3718"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #978343"
    }
  ],
  "colorsWithNormalization": [
    {
      "originalHex": "#473015",
      "normalizedHex": "#B35A1F"
    },
    {
      "originalHex": " #1E180B",
      "normalizedHex": "#000000"
    },
    {
      "originalHex": " #52431E",
      "normalizedHex": "#B35A1F"
    },
    {
      "originalHex": " #645528",
      "normalizedHex": "#367614"
    },
    {
      "originalHex": " #81692F",
      "normalizedHex": "#E09714"
    },
    {
      "originalHex": " #6D3718",
      "normalizedHex": "#B35A1F"
    },
    {
      "originalHex": " #978343",
      "normalizedHex": "#E0CC91"
    }
  ],
  "normalizedColors": [
    {
      "percentage": 51,
      "hex": "#8B4513"
    },
    {
      "percentage": 32,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 12,
      "hex": " #556B2F"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #B8860B"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #808000"
    }
  ],
  "normalized32Colors": [
    {
      "percentage": 60,
      "hex": "#B35A1F"
    },
    {
      "percentage": 32,
      "hex": " #000000"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #367614"
    },
    {
      "percentage": 3,
      "hex": " #E09714"
    },
    {
      "percentage": 0,
      "hex": " #E0CC91"
    }
  ],
  "titles": [
    "Ratification of the Peace of M\u00fcnster between Spain and the Dutch Republic in the Town Hall of M\u00fcnster, 15 May 1648"
  ],
  "description": "De be\u00ebdiging van het vredesverdrag tussen Spanje en de Verenigde Nederlanden in het Raadhuis van Munster, 15 mei 1648. Centraal rond de tafel staan de afgezanten van beide partijen: Gaspar de Bracamonte y Guzman, graaf van Pe\u00f1aranda, Antoine Brun, Barthold van Gent, heer van Meynerswijck, Johan van Mathenes, Adriaen Pauw, Frans van Donia, Willem van Ripperda en Adriaen Clant.",
  "labelText": null,
  "objectTypes": [
    "painting"
  ],
  "objectCollection": [
    "paintings"
  ],
  "makers": [],
  "principalMakers": [
    {
      "name": "Gerard ter Borch (II)",
      "unFixedName": "Borch, Gerard ter (II)",
      "placeOfBirth": "Zwolle",
      "dateOfBirth": "1617-12",
      "dateOfBirthPrecision": null,
      "dateOfDeath": "1681-12-08",
      "dateOfDeathPrecision": null,
      "placeOfDeath": "Deventer",
      "occupation": [
        "painter",
        "draughtsman"
      ],
      "roles": [
        "painter"
      ],
      "nationality": null,
      "biography": null,
      "productionPlaces": [],
      "qualification": "copy after",
      "labelDesc": "copy after Gerard ter Borch (II) (dec-1617 - 08-dec-1681)"
    }
  ],
  "plaqueDescriptionDutch": null,
  "plaqueDescriptionEnglish": null,
  "principalMaker": "Gerard ter Borch (II)",
  "artistRole": null,
  "associations": [],
  "acquisition": {
    "method": "purchase",
    "date": "1803-08-11T00:00:00",
    "creditLine": null
  },
  "exhibitions": [],
  "materials": [
    "copper (metal)",
    "oil paint (paint)"
  ],
  "techniques": [],
  "productionPlaces": [],
  "dating": {
    "presentingDate": "1648 - 1670",
    "sortingDate": 1648,
    "period": 17,
    "yearEarly": 1648,
    "yearLate": 1670
  },
  "classification": {
    "iconClassIdentifier": [
      "44B4211"
    ],
    "iconClassDescription": [
      "signing of peace treaty, concluding the peace"
    ],
    "motifs": [],
    "events": [
      "Vrede van M\u00fcnster"
    ],
    "periods": [
      "1648-05-151648-05-15"
    ],
    "places": [
      "M\u00fcnster"
    ],
    "people": [
      "Bracamonte y Guzman, Gaspar de (graaf van Pe\u00f1aranda)",
      "Brun, Antoine",
      "Gent, Barthold van, heer van Meynerswijck",
      "Mathenesse, Johan van",
      "Pauw, Adriaen (1585-1653)",
      "Donia, Frans van",
      "Ripperda, Willem van",
      "Clant, Adriaen"
    ],
    "objectNumbers": [
      "SK-A-405"
    ]
  },
  "hasImage": true,
  "historicalPersons": [
    "Bracamonte y Guzman, Gaspar de (graaf van Pe\u00f1aranda)",
    "Brun, Antoine",
    "Gent, Barthold van, heer van Meynerswijck",
    "Mathenesse, Johan van",
    "Pauw, Adriaen (1585-1653)",
    "Donia, Frans van",
    "Ripperda, Willem van",
    "Clant, Adriaen"
  ],
  "inscriptions": [],
  "documentation": [
    "Uitgelijnd : De Be\u00ebdiging van de Vrede van Munster, 15 mei 1648/ Geert H. Janssen - In: Rijksmuseum Kunstkrant, jrg. 26, sept.-okt. 2000, nr. 5, pag.18-19.",
    "Documentatiemap Schilderijen: aantekeningen R. van Luttervelt (voor 1963)."
  ],
  "catRefRPK": [],
  "principalOrFirstMaker": "Gerard ter Borch (II)",
  "dimensions": [
    {
      "unit": "cm",
      "type": "height",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "46"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "width",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "60"
    },
    {
      "unit": "cm",
      "type": "depth",
      "precision": null,
      "part": null,
      "value": "4.8"
    }
  ],
  "physicalProperties": [],
  "physicalMedium": "oil on copper",
  "longTitle": "Ratification of the Peace of M\u00fcnster between Spain and the Dutch Republic in the Town Hall of M\u00fcnster, 15 May 1648, Gerard ter Borch (II) (copy after), 1648 - 1670",
  "subTitle": "h 46cm \u00d7 w 60cm \u00d7 d 4.8cm",
  "scLabelLine": "Gerard ter Borch (II), 1648 - 1670, oil on copper",
  "label": {
    "title": null,
    "makerLine": null,
    "description": null,
    "notes": null,
    "date": null
  },
  "showImage": true,
  "location": null
}